{
    "question": "Dua buah piringan memiliki inersia (I) dan (2I) dipasang pada satu poros yang licin dan dapat berputar bersama sebagai satu system. Piringan pertama awalnya di putar dengan kecepatan sudut ( \u03c9 ) dan yg kedua dengan kecepatan sudut (2\u03c9) ( keduanya berputar dalam arah yg sama ) dan kemudian keduanya di satukan dan terus berputar dengan kecepatan sudut \u2126. \u2126 sama dengan\u2026??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kecepatan sudut total =\u00a0\u221a\u03c9^2 + 2\u03c9^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u221a 5\u03c9^2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-benda-yang-massanya-100-kg-digantung-pada-suatu-kawat-yang-379",
            "question": "sebuah benda yang massanya 100 kg digantung pada suatu kawat yang dapat memikul beban maksimal sebesar 15000 N. jika g= 9,8 m/s^2 berapa nilai maksimum percepatan ke atas yang dapat diberikan kepada benda itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin 14700000 J..<br>Maaf klo slah..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-pegas-yang-sama-jenis-dan-ukurannya-mula-mula-disusun-secara-648",
            "question": "Dua pegas yang sama jenis dan ukurannya mula-mula disusun secara paralel dan diberi beban bermassa mp hingga mengalami pertambahan panjang sebesar x. selanjutnya kedua pegas disusun secara seri dan diberi beban bermassa ms. agar pertambahan panjang pegas pada susunan seri ini sama dengan x juga, maka nilai mp : ms adalah..    fisika 1A bagus raharja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k paralel = 2k <br>k seri = k/2 = 0,5 k<br>F = k .x <br>karena x nya sama maka diperoleh <br>F1/k1 = F1/k2<br>mp . g / 2k = ms . g / 0,5 k\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 g dan k nya bisa dicoret shg didapat <br>mp/2 = ms/0,5 <br>mp : ms = 2 : 0,5 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 4 : 1\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-terjadinya-gerak-translasi-289",
            "question": "Penyebab terjadinya gerak translasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gya yg searah atau berlawanan arah dengan gerak benda yang menyebabkan benda bergrak translasi diprcepat or diperlambat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadi gaya yang bekerja pada benda bulat dan menyebabkan benda tersbut\u00a0bergerak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-dideoan-cermin-cekung-yan-127",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan dideoan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3kali dan nyata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Klik\u00a0Start\nProgram, la<span></span><span>akan keluar\u00a0 bar dengan tanda\u00a0 dan ,\u00a0 artinya\u00a0 dan\u00a0 artinya</span><br><span>8. Buka\u00a0 2007,\npada\u00a0<span> bar tadi pilih </span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-pegas-identik-memiliki-kostanta-gaya-400nm-apabila-kedua-peg-630",
            "question": "dua pegas identik memiliki kostanta gaya 400N/m apabila kedua pegas tersebut disusun secara paralel,maka besarnya gaya yang dubutuhkan untuk menarik pegas sehingga bertambah panjang sebesar 5cm adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 cm = 0,05 m<br>k = F/delta l<br>400 = F/0,05<br>400 X 0,05 =F<br>20 N = F<br><br>Jadi, gaya yang diperlukan adalah 20 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-benda-jatuh-dari-ketinggian-100m-kecepatan-benda-pada-ket-606",
            "question": "1.\u00a0\u00a0 benda jatuh dari ketinggian 100m. kecepatan benda pada ketinggian 95 m adalah. 2.\u00a0 sebuah mobil yang mempunyai daya penggerak 50 kW bergerak dengan kecepatan\u00a0 20m/s. gaya dorong mobil tersebut? \u00a0 pleaseee jwbnya agak cepet ya buat besok soal'a.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. h =100m , v pd h = 95 m adalah? g = 10 m/s^2<br>v= akar 2.g.h<br>v = akar 2 .10m/s . (100-95) = akar 2 . 50 = akar 100 = 10 m/s<br><br>2. p = w/t<br>\u00a0 \u00a050 kw = w/s<br>\u00a0 \u00a050 n = w (f)<br>w = m.g<br>50 = m . 10<br>5 kg =m<br>f = m.a = 5 .10 = 50 N<br><br>kalau menurut saya gitu mbak &gt;_&lt;",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "no 2 <br>Dik v = 20 m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  P = 50 kw = 50 000 w<br>Dit F ?<br>jawab.<br>F = P/v = 50 000/20 = 2500 N<br><br>mohon maaf bila ada kesalahan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-gelombang-berjalan-pada-seutas-tali-dinyatakan-oleh-y-556",
            "question": "Persamaan gelombang berjalan pada seutas tali dinyatakan oleh y = 12 sin 5\u00a0\\pi (4x + 2t) dengan x dan y dalam cm dan t dalam sekon. tentukan :    a. arah rambat gelombang disertai dengan gambarnya\r\nb. amplitudo\r\nc. frequensi\r\nd. bilangan gelombang\r\ne.\u00a0panjang gelombang\r\nf. kecepatan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y =A sin (\u03c9t - kx)<br>y = A ampitudo = 12<br><br>k = 2\u03c0/lamda<br>lamda = 2\u03c0/10/\u03c0 = \u03c0^2/5 m<br><br><br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>20/\u03c0 = 2\u03c0f<br>f = 20/ \u03c0 / 2\u03c0 = 40 /\u03c0^2 Hz<br><br>v = t/x = 20/\u03c0/10/\u03c0 = 2 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebuah-gaya-tunggal-dengan-besar-10-n-bekerja-pada-benda-ber-728",
            "question": "1. sebuah gaya tunggal dengan besar 10 N bekerja pada\u00a0benda\u00a0bermassa m. benda bergerak dari keadaan diam waktu 6 sekon. massa benda tersebut adalah...\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 N/6 sekon = 1,67\u00a0<br>maaf yah klo kurang benar....<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diket : gaya ( N) :10 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : perpindahan jarak ( S ) : 6<br>ditanya : massa benda ( M):....?\u00a0<br>dijawab:<br>W = m\u00a0X g\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 = 10N\u00a0X\u00a06 sekon\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0= \u00a060\u00a0<br><br>maaf banget klo jwbnya slh ya ,aq ja ngrjainnya lupa rmsnnya klo ndak slh\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-proyektor-219",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan proyektor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proyektor LCD adalah suatu jenis proyektor video untuk menampilkan video, gambar atau data komputer di layar atau permukaan datar lainnya. Ini adalah analog modern dari proyektor slide atau proyektor overhead. Untuk menampilkan gambar, LCD (liquid crystal display) Proyektor biasanya mengirim cahaya dari lampu halida logam melalui prisma yang memisahkan cahaya untuk tiga panel silikon poli - masing-masing untuk komponen merah, hijau, dan biru dari sinyal video. Sebagai cahaya terpolarisasi melewati panel (kombinasi polarizer, panel LCD dan analyzer), piksel individu dapat dibuka untuk memungkinkan cahaya untuk lulus atau tertutup untuk memblokir cahaya. Kombinasi piksel terbuka dan tertutup dapat menghasilkan berbagai macam warna dan nuansa pada gambar yang diproyeksikan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut Saya, : Proyektor merupakan alat optik yg digunakan untuk menampilkan media dalam sebuah layar permukaan yg serupa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}